[東盟發大財] 越南成為世界新工廠

越南成為世界新工廠

2019年5月20日12:18

亞洲專家們表示：越南須瞄準環境、社會和管理等問題，將在本地區的生產轉型中獲享長久利益，並繼續引進外國資金。

越南將成為世界新工廠

馬來亞銀行（Maybank）最近在新加坡舉行2019年亞細安投資會議，專家與投資商連續強調：越南將成為世界的新工廠，特別是在美中貿易戰持續升溫之際。

據Maybank的最近研究結果顯示，中國起碼20%企業會將工廠遷往越南，我國今年第一季度引進外國直接投資（FDI）資金同比增長86%，主要是注入生產領域。越南比東盟（東協）佔領的優勢是，人口多、年輕，以及人工便宜、基礎設施日漸改善和位置優越。然而，專家們認為：若我國企業持續發展，就可以長久發揮優勢。這是國內企業加入全球供應鏈的先決條件，將引進優質的外國資金且留住消費者。

香港SCMO諮詢公司經理尼古拉斯‧德‧盧瓦西說：“不可否認，越南具有成為世界工廠的潛力，許多生產企業遷出中國。值得一提的是，為了長期充分佔領該優勢，越南須吸引中國的經驗，因急速發展經濟，以至犧牲了環境，並付出了巨大的環境代價。”

據世行的統計數據顯示，中國年均至少有100萬人因環境污染而死亡。

Jupiter Impact Partners投資基金經理梅麗莎‧康贊同尼古拉斯‧德‧盧瓦西經理的觀點並認為：越南企業還在承受由國內消費者持續發展的壓力。梅麗莎‧康經理告知：最近，公害食品或水源污染的環境醜聞已令越南消費者擔憂國貨質量。根據Oxfam公佈的3月份報告，若企業違背經營道德，其中有環保標準，越南81%消費者隨時排斥商品。

按ESG原則投資

投資商在2019年亞細安投資會議強調了金融領域在推動企業持續發展中的角色。多方須再接再厲，包括：投資商、金融組織（如銀行）和管理機關等，主要通牒是若不持續發展，越南企業將難以向外國投資基金集資、向銀行貸款或在證券交易平台掛牌上市。
Panarchay Partners投資基金經理穆尼卜‧瑪尼強調：“與企業會晤時，我們輕視寫得標準的報表。我們關注的問題是，與企業領導會晤，確定領導人是否將公司的發展與持續標準緊密相關。持續發展須從企業經理部做起。”

此外，穆尼卜‧瑪尼經理還認為：世界各大投資基金會日趨考慮向企業注資前，將實行平衡商業利益與社會、環境關懷的ESG原則。

Maybank Kim Eng經理拉吉夫‧維堅德拉表示：許多越南企業上市，但達不到國際ESG原則，故外國基金會向越南注資時遇上困難。這是新興市場的一般情況。

拉吉夫‧維堅德拉經理強調：“持續投資是世界的趨勢，越南企業也不例外，才可以引進外國優質資金。”

Dragon Capital基金會領導認為：此前，該基金會的多項投資失敗原因在於環境、社會和商業問題，而不是企業的經營結果。因此，Dragon Capital基金會制定了ESG投資原則，拒絕向不達標的企業注資。

與此同時，Vietnam Holding投資基金會也視ESG基金會為評估具潛力企業的重要因素。據該投資基金會的資訊顯示，ESG原則共有36個項目，主要監察企業年度的進度。企業和外國基金會都須實行ESG原則，才可以向世界各大投資商和組織集資。

梅麗莎‧康經理告知：新成立企業與青年企業家比各大上市企業易於接受ESG原則。因此，越南可以鼓勵各家中小企業與共同體創業，將持續發展指標列入企業的經營發展計劃◆

根據今年4月公佈的2019年全球ESG考察報告（ESG Global Survey 2019），歐洲25%投資基金會與亞洲20%基金會在半數投資項目中實行ESG原則。亞洲各基金會相信，各家著重持有發展的企業未來5年將具有良好增長的潛力。

越南將成為世界的新工廠，特別是在美中貿易戰持續升溫之際。

本來北韓都有機會既

中國人好多到𠵱家都未撚明
世界工廠係人地畀你做
唔係你自己搞出嚟
人地當你雞當係公廁用完即棄

侵點解會喺河內搞侵金會 2.0, 就係咁解囉

無錯. 當年中國有利用價值, 收買中國嚟對抗蘇聯

越南1986年已經行新政(即係改革開放), 點解去到今日先起飛?
因為正如你所講: "世界工廠係人地畀你做"

專制式共產主義真係人類毒瘤黎

大灣區如果收皮 支共仲有冇第二條計黎振興經濟？

侵哥促進產業轉移做福東南亞人民，
習帝一帶一路帶來貪腐同掏空國庫。

支那一早買起廠啦
呢次又係支那贏

越南妹

再嚟次反中示威就收晒啲中國廠皮啦

More

想去越南投資發緊

2015年越南開放俾海外人士買樓之後

呢一兩年好多唔同國藉人士走去越南買樓

多層式大廈
近年供應太多，小心唔好做水魚
去退休另計

搵越南妹

真心正

乜鬼都恩主心態
到死果日都唔會明

好在兩年前冇人會走去越南買樓個陣
可以諗清諗楚唔駛同人爭，買左個合心意既單位

咁而家都大把供應唔洗同人爭

比共產黨能化左咁多年, 個個都當正自己發大財 RMB陰C紙, 要幾多印咪得

每個屋苑海外人士只有30% quota 可以買, 依家又好多投資者鬥搶靚單位
所以好多盤都得返好少海外人士quota

鬼佬唔好走呀，快d黎剝削我地

從來我都係走遲人地一步
從前嘅東莞
今日嘅越南